畢業生 你過成點?

今年岩岩畢業 踏入左社會做野幾個月
開始覺得好多野都唔係自己諗咁樣 好多野都控制唔到
好多野都迫住你去解決
開始覺得個心好攰 但又唔想同識既人講
畢業生 如果你有心事 入黎放低佢
無論係事業 感情 家人

我自己講d先
岩岩過左probation 但已經諗緊想走
其實dept入面既同事對我幾好 肯教我野 無論係公事定係人際上既野
因為都要見客 好多技巧野要識
工作都唔算太chur 人工暫時ok 算係自由 雖然要stay係公司
但係公司係一間30-40年既中資/港資企業 可能入面d人做耐左
又冇咩新人入行 個個都係老屎忽 我已經係少數既新人
公司文化都幾嘔心

我諗住返工緊係盡快做晒手頭上既野 之後掉比下家搞
下家又盡快做好 大家可以準時收工 效率又高 有表現就易升職加人工
點知事實係大家慢慢做好晒手頭上既野 等到就收工先射比下家
佢睇得黎你都叫做夠鐘收工 有咩錯漏都係閘住反彈冇回頭
聽日先返黎慢慢改 結果係大家都ot係到搞上家掉過黎既野
最下果家就比上面班仆街搞到deadline果時趕到甩褲
我都算好彩 我新入黎冇咩project跟 一般ot 半個鐘都搞得掂
其他同事可能ot兩三個鐘 公司policy係ot到8點 象徵式比返30蚊晚餐錢你
心諗真係多撚謝你啦

之後咁多老屎忽係到 又唔會炒佢地 佢地更唔會走自然冇咩升職機會
我個位到director 中間都係隔左4個位 可想而知升一級有幾難
唔升既話加下人工都好 我同做得耐既同事8下
佢話有時加薪追唔到通脹 但明明公司賺到唔少錢
分花紅都係唔捨得分得少少 寧願annual din擺多d錢去圍威喂
咁樣既公司唔見得有咩前景 如果我4-50歲都岩係到hea hea地
但我岩岩出黎做野 做耐d佢執左我就收得皮 行業又細
如果習慣左老屎忽果種工作態度真係走唔到
所以做夠1年都應該會轉

畢業生 如果你有咩野煩緊 諗緊 都入黎講下 吹下水

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》